%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compilation :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{1920-pablo-listings}

\usepackage[a5paper, margin=1cm]{geometry}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{fontawesome}
\newcommand{\crayon}{\faPencil{}}

\title{Quizz}
\date{}
\classe{2\up{nde}10}
\dsnum{TP \no1}

\begin{document}

\maketitle

Les réponses aux questions marquées d'un \crayon{} doivent être écrites sur votre compte-rendu.

À la fin de la séance, placez la dernière version de votre programme (le quizz) dans le dossier partagé.

Lancer le logiciel \texttt{Thonny}.

\section{Première version du quizz}

\begin{lstlisting}[language=python,frame=single]
print("Dans quel état américain
       est née Ella Fitzgerald ?")
print("1. Ohio")
print("2. Virginie")
print("3. Kansas")

reponse = input("Réponse ? ")

if reponse == "2":
    print("Correct")
else:
    print("Perdu")
\end{lstlisting}

\begin{enumerate}
  \item Recopier le programme ci-dessus. Exécutez-le. \crayon{} À quoi sert-il ?
\end{enumerate}
Pour répondre aux questions suivantes, vous pouvez modifier le programme précédent.
\begin{enumerate}
    \setcounter{enumi}{1}
  \item \crayon{} À quoi sert la fonction \texttt{print} ?
  \item \crayon{} À quoi sert la fonction \texttt{input} ?
  \item À la suite du programme précédent, écrire deux nouvelles questions.
  \item Essayer le quizz de votre voisin pour voir s'il fonctionne correctement.
\end{enumerate}

\pagebreak

\section{Variable et Affectation}

\begin{enumerate}
  \item Dans Thonny, dans le menu \texttt{View}, cocher la ligne \texttt{Variable}.
  \item 
    \begin{multicols}{2}
      Dans un nouveau fichier, recopiez le programme ci-contre, et exécutez-le pas-à-pas, en inscrivant dans le tableau les valeurs prises par les variables \texttt{a}, \texttt{b}, \texttt{c} après l'exécution de chaque ligne.

\begin{center}
\begin{tabular}{l||c|c|c}
  & \texttt{a} & \texttt{b} & \texttt{c} \\
  \hline\hline
  \texttt{a = 2} & & & \\
  \hline
  \texttt{b = 1 + 3 * 5} & & & \\
  \hline
  \texttt{c = a + 2 * b} & & & \\
  \hline
  \texttt{a = a + 5} & & & \\
  \hline
  \texttt{\textbf{print}(a)} & & & \\
  \texttt{\textbf{print}(b)} & & & \\
\texttt{\textbf{print}(c)} & & & \\
\end{tabular}
\end{center}

    \end{multicols}
  \item \crayon{} Python respecte-t-il la priorité des opérations ?
  \item \crayon{} L'expression \texttt{a = a + 5} est-elle correcte mathématiquement ? Que signifie-t-elle en Python ?
  \item Exécutez le programme suivant \emph{sans ordinateur}. Qu'affiche-t-il ?
\begin{lstlisting}[language=python,frame=single, numbers=left]
a = 4
b = 6
a = a - b
b = a + b
a = b - a
print(a)
print(b)
\end{lstlisting}
  \item Recopiez-le sur ordinateur pour vérifier que votre prévision est correcte.
  \item \crayon{} À quoi servent les lignes 3 à 5 ?
\end{enumerate}

\section{Calcul du score}

Reprendre le quizz de la première partie, et modifiez-le pour qu'il calcule et affiche un score, à savoir :
\begin{itemize}
  \item Chaque réponse correcte rapporte un point.
  \item Le nombre de points obtenus est affiché à la fin.
\end{itemize}

%Calcul mental aléatoire
%Une question
%10 questions avec calcul du score
%Choix du niveau de difficulté

\end{document}
